<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><dict>
<key>tip1</key><string>不对哦,再想想</string>
<key>tip2</key><string>提示</string>
<key>tip3</key><string>金币不够！</string>
<key>tip4</key><string>金币</string>
<key>tip5</key><string>获得</string>
<key>tip6</key><string>消耗</string>
<key>tip7</key><string>恭喜你</string>
<key>tip8</key><string>哇塞</string>
<key>tip9</key><string>地球人已经不能阻止你啦！</string>
<key>di</key><string>第</string>
<key>guan</key><string>关</string>
<key>pian</key><string>篇</string>
<key>levelname</key><string>等级：</string>
<key>level1</key><string>菜鸟一枚</string>
<key>level2</key><string>小试牛刀</string>
<key>level3</key><string>车标高手</string>
<key>level4</key><string>高手高手高高手</string>
<key>level5</key><string>车标达人</string>

<key>leveltip2</key><string>获得称号：小试牛刀</string>
<key>leveltip3</key><string>获得称号：车标高手</string>
<key>leveltip4</key><string>获得称号：高手高手高高手</string>
<key>leveltip5</key><string>获得称号：车标达人</string>

<key>k10000</key><string>阿尔法罗密欧</string>
<key>l10000</key><string>6</string>
<key>e10000</key><string>阿尔法·罗密欧（Alfa Romeo）是意大利著名的轿车和跑车制造商，创建于1910年，总部设在米兰。公司原名ALFA（Anonima Lombarda Fabbrica Automobili，伦巴第汽车制造厂），其前身最早可追溯至1907年由Alessandre Darracq在米兰创建的一个汽车公司。1916年，出身那不勒斯的尼古拉·罗密欧（Nicola Romeo）入主该车厂，并将自己的家族姓氏融入到车厂名称中，从而成为今日的阿尔法·罗密欧。1986年公司被菲亚特集团（FIAT）收购。</string>
<key>k10001</key><string>奥迪</string>
<key>l10001</key><string>2</string>
<key>e10001</key><string>奥迪是著名的汽车开发商和制造商，其标志为四个圆环。现为大众汽车公司的子公司，总部设在德国的英戈尔施塔特，主要产品有A1、A2、A3、A4、A5、A6、A7、A8、Q3、Q5、Q7、R8以及RS性能系列等等。奥迪汽车以4个圆环作为标志。是因为在1932年奥迪公司与霍希、漫游者一级DKW三家公司合并，成立了“联合汽车公司”。其中每一个圆环代表公司。4个圆环同样大小，并列相扣，代表四家公司地位平等，团结紧密整个联盟牢不可破。从1932年开始，无论奥迪公司的组织结构如何变动，四环车标都没有发生任何改变。</string>
<key>k10002</key><string>大众</string>
<key>l10002</key><string>2</string>
<key>e10002</key><string>大众汽车公司是德国最年轻的、同时也是德国最大的汽车生产厂家。使大众公司扬名的产品是甲壳虫(Beetle)式轿车（由费迪南德·保时捷设计），该车在80年代初已生产了2000万辆。它启动了大众公司的第一班高速列车，紧随其后的高尔夫(Golf)、帕萨特(Passat)等也畅销全世界。从1984年大众汽车进入中国市场，大众汽车是第一批在中国开展业务的国际汽车制造商之一。大众汽车自进入中国市场以来，就一直保持着在中国轿车市场中的领先地位。</string>
<key>k10003</key><string>阿斯顿马丁</string>
<key>l10003</key><string>5</string>
<key>e10003</key><string>阿斯顿·马丁（AstonMartin）原是英国豪华轿车、跑车生产厂。建于1913年，创始人是莱昂内尔·马丁和罗伯特·班福德。公司设在英国新港市，以生产敞篷旅行车、赛车和限量生产的跑车而闻名世界。 参加车赛固然是发展轿车生产的重要手段，但耗资太大加上经营不善，1987年被美国福特公司收购。2007年，Prodrive老板大卫-理查兹以9.25亿美元的价格从福特手中购得阿斯顿-马丁。</string>
<key>k10004</key><string>宝骏</string>
<key>l10004</key><string>2</string>
<key>e10004</key><string>上汽通用五菱2010年创建的自主汽车品牌。上汽通用五菱正式发布的新乘用车品牌“宝骏汽车”，标志这个中国微车领头羊开始正式进军方兴未艾的轿车市场。宝骏品牌源由：“骏”的本义是良驹，宝骏即人们最心爱的良驹。</string>
<key>k10005</key><string>保时捷</string>
<key>l10005</key><string>3</string>
<key>e10005</key><string>保时捷是德国汽车品牌，创始人为费迪南德·保时捷（又译作费迪南德·波尔舍）。在1932年的巴黎国际展览会上，保时捷已经名扬四海。保时捷汽车具有鲜明的特色，甲壳虫式的车形，后置式发动机和优异的性能，令它很快成为知名的汽车。</string>
<key>k10006</key><string>北京汽车</string>
<key>l10006</key><string>4</string>
<key>e10006</key><string>北京汽车股份有限公司（中英文简称：北京汽车/BAIC MOTOR）是为实现北京市委市政府提出的“举全市之力发展汽车产业，打造国内一流的汽车研发制造城市的战略目标，全面达到北京市委十届七次全会提出的“促转变、调结构，全面提升首都经济核心竞争力”的工作要求，真正实现发展高端制造业，做强第二产业，把首都打造成世界城市的目标，而由北京汽车工业控股有限责任公司等六家大型企业发起组成。北京汽车股份有限公司的成立，将加快北京市汽车工业的优化升级，全面推进北京汽车自主品牌的发展战略。</string>
<key>k10007</key><string>奔驰</string>
<key>l10007</key><string>2</string>
<key>e10007</key><string>梅赛德斯-奔驰（Mercedes-Benz）是世界知名的德国汽车品牌。1886年1月，卡尔·奔驰发明了世界上第一辆三轮汽车，并获得专利（专利号：DRP 37435），几乎同时，奔驰的另一位创始人戈特利布·戴姆勒也发明了世界上的第一辆四轮汽车。从此，世界发生了改变。1926年6月，戴姆勒公司与奔驰公司合并成立了戴姆勒-奔驰汽车公司，以梅赛德斯-奔驰命名的汽车正式出现，并从此以高质量、高性能的汽车产品闻名于世。除了高档豪华轿车外，奔驰公司还是世界上最著名的大客车和重型载重汽车的生产厂家。目前，梅赛德斯-奔驰为戴姆勒集团（Daimler AG）旗下公司。</string>
<key>k10008</key><string>标致</string>
<key>l10008</key><string>2</string>
<key>e10008</key><string>标致汽车公司是欧洲老牌的汽车生产企业。然而制造汽车并不是标致的全部历史。标致曾涉足制造业的诸多领域，比如五金工具、家用器皿、裙撑、望远镜、夹鼻眼镜弹簧、锯条、外科手术器械、猎枪、收音机、缝纫机、不一而足。在汽车时代来临之前，标致自行车、摩托车和运输车辆的生产规模一度相当庞大。毕竟，标致的历史一直可以上溯到十五世纪，标致摩托车是欧洲摩托车第四大制造商之一。此外还有词语的意思。</string>
<key>k10009</key><string>别克</string>
<key>l10009</key><string>2</string>
<key>e10009</key><string>别克（Buick），是由美国通用汽车公司在美国、加拿大和中国创立的一个品牌。它在北美、中国、独联体国家以及中东都有销售。别克旗下包括众多知名车型：凯越、英朗、君威、君越，GL8及雷昂达，昂科雷，昂科拉等。别克在美国的汽车历史中占有相当重要的地位，它是美国通用汽车公司的一大台柱，带动了整个汽车工业水平的进步，并成为其他汽车公司追随的榜样。</string>
<key>k10010</key><string>宾利</string>
<key>l10010</key><string>2</string>
<key>e10010</key><string>宾利汽车公司（Bentley Motors Limited）是举世闻名的豪华汽车制造商，总部位于英国克鲁。1919年1月18日，公司由沃尔特·欧文·本特利创建。一战期间，宾利公司以生产航空发动机而闻名，战后，则开始设计制造汽车产品。1931年，宾利被劳斯莱斯收购，在1998年两者均被德国大众集团买下；同年8月，宝马以6800万美元的价格购得劳斯莱斯的商标使用权，双方关系逐渐弱化。在近百年的历史长河中，宾利品牌依然熠熠生辉，不断给世人呈现出尊贵、典雅与精工细做的高品质座驾。</string>
<key>k10011</key><string>宝马</string>
<key>l10011</key><string>2</string>
<key>e10011</key><string>BMW，全称为巴伐利亚机械制造厂股份公司（德文：Bayerische Motoren Werke AG），是德国一家世界知名的高档汽车和摩托车制造商，总部位于慕尼黑。BMW在中国大陆、香港与早年的台湾常称为“宝马”。2012年，宝马中国将自8月15日起，召回部分宝马3系、X1、Z4汽车，涉及总数2907辆，这已经是宝马进入2012年以来第5次召回汽车。</string>
<key>k10012</key><string>布加迪</string>
<key>l10012</key><string>3</string>
<key>e10012</key><string>布加迪是法国最具有特色的超级跑车车厂之一。布加迪以生产世界上最好的及最快的车闻名于世。最原始的布加迪品牌已经在第二次世界大战后消失。不过战后此品牌曾经有两度中兴，目前它是大众集团旗下的一个品牌。</string>
<key>k10013</key><string>比亚迪</string>
<key>l10013</key><string>3</string>
<key>e10013</key><string>比亚迪股份有限公司创立于1995年，2002年7月31日在香港主板发行上市（股票代码：1211.HK），是一家拥有IT，汽车和新能源三大产业群的高新技术民营企业。目前，比亚迪在全国范围内，已在广东、北京、陕西、上海等地共建有九大生产基地，总面积将近700万平方米，并在美国、欧洲、日本、韩国、印度、台湾、香港等地设有分公司或办事处，现员工总数已超过15万人。</string>
<key>k10014</key><string>长安</string>
<key>l10014</key><string>2</string>
<key>e10014</key><string>长安汽车始终坚持“科技创新，关爱永恒”的核心价值，以“美誉天下，创造价值”为品牌理念，致力于用科技创新引领汽车文明，努力为客户提供令人惊喜和感动的产品和服务。经过多年发展和不懈努力，现已形成微车、轿车、客车、卡车、SUV、MPV等低中高档、宽系列、多品种的产品谱系，拥有排量从0.8L到2.5L的发动机平台。2009年，长安汽车自主品牌排名世界第13位、中国第一，成为中国汽车行业最具价值品牌之一。</string>
<key>k10015</key><string>长城</string>
<key>l10015</key><string>2</string>
<key>e10015</key><string>长城汽车公司（GreatWall）长城汽车股份有限公司是中国规模最大的民营汽车制造企业，也是国内首家在香港上市并融资33亿港元的民营汽车企业。公司以稳健发展而著称，经济实力雄厚，连续10余年创造高增长和盈利的业绩。公司发展至今，连续入选中国企业500强，中国机械500强，中国民营企业上市公司十强，河北省民营企业百强之首，成为最优秀的民族汽车品牌之一。</string>
<key>k10016</key><string>大迪</string>
<key>l10016</key><string>2</string>
<key>e10016</key><string>大迪汽车公司前身为保定大迪汽车改装厂，系军工汽车改装企业，于1988年产品正式推向市场，为部队及广大社会用户提供多品种、多款式的“大迪”牌汽车，赢得了广大用户的赞誉，在1990年北京亚动会期间，“大迪”牌汽车作为亚运会专用礼仪车。之后大迪品牌，产销量逐年上升。1999年，为适应现代市场经济体制，改制成保定大迪汽车工业有限公司，2000年公司完成扩建。</string>
<key>k10017</key><string>道奇</string>
<key>l10017</key><string>2</string>
<key>e10017</key><string>道奇牌轿车素以价廉和大众化称著， 颇受欢迎。轿车型号有： 挑战者（challenger）突击者（charger）蝰蛇(Viper), 无畏(intrepid), 隐形(Stealth), 小精灵(Spirit), 影子(Shadow), 霓虹(Neon)等。“道奇”文字商标采用道奇兄弟的姓氏“Dodge”，图形商标是在一个五边形中有一羊头形象，在汽车上使用小公羊、大公羊两个商标。该商标象征“道奇”车强壮剽悍，善于决斗，表示道奇部的产品朴实无华、美观大方。</string>
<key>k10018</key><string>大通</string>
<key>l10018</key><string>2</string>
<key>e10018</key><string>MAXUS 品牌英文名释义："MAX" 理解为"无限，广阔"之意，"MAXUS"代表"我们是最强大的"之意。大通品牌中文名释义："大通"，取意"大智融天下，通达铸成功"。"大"代表规模和程度的广大与深入，代表雄厚实力，品牌及产品覆盖宽广；"通"是寓亨通、精通、通行之意，代表产品以专业精通实现卓越品质，助力目标人群通行天下。体现了消费者追求事业成功的进取态度，彰显了品牌的远大目标。</string>
<key>k10019</key><string>大宇</string>
<key>l10019</key><string>2</string>
<key>e10019</key><string>大宇——美国通用汽车公司旗下品牌之一。 韩国大宇汽车公司是韩国第二大汽车生产企业，年产汽车60多万辆。1967年，金宇中创建新韩公司，后改为新进公司，1983年改为大宇汽车公司。它是韩国大宇集团的骨干企业。</string>
<key>k10020</key><string>帝豪</string>
<key>l10020</key><string>2</string>
<key>e10020</key><string>帝豪EMGRAND，象征“豪华、稳健、力量 ”，是吉利汽车在吉利母品牌之下构建的一个子品牌。帝豪品牌对吉利汽车有传承亦有突破，其标识设计高贵、庄雅透露着浓郁的国际化特质，在甩掉吉利原有历史印象包袱的同时，也有效地传承了优秀固有文化基因。稳重、高贵的标识内涵将卓有成效地为帝豪品牌开拓广阔而稳定的全新市场助力。</string>
<key>k10021</key><string>东风</string>
<key>l10021</key><string>2</string>
<key>e10021</key><string>东风汽车公司：简称东风或东风公司，原名二汽，始建于1969年，现为中国四大汽车集团之一（其它：一汽、上汽、长安），国务院国资委直接监督管理的中央企业。东风汽车公司始建于1969年，是中国汽车行业骨干企业之一。公司主要业务分布在十堰、襄阳、武汉、广州、郑州五大基地，形成了“立足湖北，辐射全国，面向世界”的事业布局。东风的故乡在车城十堰，公司总部于2004年相继迁往了“九省通衢”的武汉。主营业务涵盖全系列商用车、乘用车、发动机及汽车零部件和汽车水平事业。</string>
<key>k10022</key><string>东南</string>
<key>l10022</key><string>2</string>
<key>e10022</key><string>东南（福建）汽车工业有限公司，简称东南汽车于1995年11月23日诞生在福建省福州市，由福建省汽车工业集团有限公司与台湾最大的汽车企业裕隆集团所属中华汽车公司共同组建，注册资本6030万美元，总投资9982万美元，闽台双方各占50%股份，是迄今为止经国家正式批准成立的最大的海峡两岸合资汽车企业，主要生产“东南得利卡”和“东南富利卡”两大系列7－－11座位的轻型客车产品。</string>
<key>k10023</key><string>英伦</string>
<key>l10023</key><string>2</string>
<key>e10023</key><string>英伦汽车是属于吉利集团的一个高端车品牌。由吉利集团与英国百年企业——英国锰铜集团，在上海合资成立。2007年，吉利汽车设立360万元专项基金，向全球征集新徽标，共收到来自全球100多个国家和地区的参赛作品12205份，最后评出了金奖标、银奖标。从金奖标、银奖标里面选出了3个徽标LOGO，确定了包括英伦品牌LOGO在内的吉利汽车的三个子品牌LOGO。</string>
<key>k10024</key><string>法拉利</string>
<key>l10024</key><string>3</string>
<key>e10024</key><string>法拉利（Ferrari）是一家意大利汽车生产商，1929年由恩佐·法拉利（Enzo Ferrari）创办，主要制造一级方程式赛车、赛车及高性能跑车。法拉利是世界上最闻名的赛车和运动跑车的生产厂家，早期的法拉利赞助赛车手及生产赛车，1947年独立生产汽车，其后变成今日的规模。菲亚特（FIAT）拥有法拉利90%的股权，但法拉利却能独立于菲亚特运营。法拉利汽车大部分采用手工制造，因而产量很低，2011年法拉利共交付7195台新车，为法拉利史上最佳销售业绩。公司总部在意大利的摩德纳（Modena）。</string>
<key>k10025</key><string>风神</string>
<key>l10025</key><string>2</string>
<key>e10025</key><string>风神汽车有限公司成立于2000年3月，是由东风汽车公司和台湾裕隆汽车制造股份有限公司合资建设的乘用车生产和经营的大型企业。合资比例为：东风汽车公司60%，台湾裕隆公司40%。东风汽车公司是国家明确重点支持的三大汽车集团之一。台湾裕隆集团是台湾第一大汽车制造厂，其市场占有率高达51%，年销售量20万辆。</string>
<key>k10026</key><string>菲亚特</string>
<key>l10026</key><string>3</string>
<key>e10026</key><string>菲亚特（FIAT，NYSE：FIA ，台湾作飞雅特，港澳作快意，马新作飞霞），是意大利著名汽车制造公司，成立于1899年，总部位于意大利北部之都灵。菲亚特旗下的著名品牌包括：菲亚特、蓝旗亚、阿尔法·罗密欧和玛莎拉蒂。法拉利也是菲亚特的下属公司，但它是独立运作的。</string>
<key>k10027</key><string>福特</string>
<key>l10027</key><string>2</string>
<key>e10027</key><string>福特（Ford）是世界著名的汽车品牌，为美国福特汽车公司（Ford Motor Company）旗下的众多品牌之一，公司及品牌名“福特”来源于创始人亨利·福特（Henry Ford）的姓氏。福特汽车公司是世界上最大的汽车生产商之一，成立于1903年，旗下拥有福特（Ford）和林肯（Lincoln）汽车品牌，总部位于密歇根州迪尔伯恩市（Dearborn）。除了制造汽车，公司还设有金融服务部门即福特信贷（Ford Credit），主要经营购车金融、车辆租赁和汽车保险业务。</string>
<key>k10028</key><string>福田</string>
<key>l10028</key><string>2</string>
<key>e10028</key><string>北汽福田汽车股份有限公司（简称福田汽车），是一家跨地区、跨行业、跨所有制的国有控股上市公司。总部位于北京市昌平区，现有资产近300多亿元，品牌价值达428.65亿元，员工近4万人，是一个以北京为管理中心，在京、津、鲁、冀、湘、鄂、辽、粤、新等9个省市区拥有整车和零部件事业部，研发分支机构分布在中国大陆、日本、德国、中国台湾等国家和地区的大型企业集团。</string>
<key>k10029</key><string>吉姆西</string>
<key>l10029</key><string>3</string>
<key>e10029</key><string>吉姆西英文翻译为GMC，先前曾被称作GMC Truck。今天的GMC 则不仅演变成了通用旗下最重要的商用汽车部门，而且还成为通用旗下唯一一个与通用公司同名的汽车品牌。GMC 的标志即为其英文字母。回顾历史，GMC 汽车公司渊源可追溯到 1901 年成立的疾速汽车公司——该公司曾打造出了最早的商用载货汽车并为这些车子配备了单缸发动机。1909 年，疾速汽车公司被通用汽车公司收购。3年后，GMC Truck品牌首次出现在纽约国际汽车展上，结果这一年就有多达2.2万部载货汽车被生产出来。如今，GMC 生产的车型主要包括SUV、皮卡、重型货车、轻型货车、中型货车等。</string>
<key>k10030</key><string>传祺</string>
<key>l10030</key><string>2</string>
<key>e10030</key><string>广汽传祺（简称传祺）是广汽集团中高级系列轿车之一，该系列车型传承了欧洲高端品牌在操控性、舒适性和主动安全性等方面的优秀基因，采用世界先进的成熟底盘平台和动力总成技术。2010年9月13日，广汽集团又迎来了“传祺”的正式下线。2010年广州亚运会期间，广汽传祺成为唯一指定专用车。</string>
<key>k10031</key><string>观致</string>
<key>l10031</key><string>2</string>
<key>e10031</key><string>观致汽车成立于2007年，总部位于常熟，该地区正日益成为中国汽车行业可持续发展的的重要区域。观致目前正在该地区建造一个设备先进、高效、环保的生产基地。该生产基地的初始产能为每年15万辆，最大产能将达到每年30万辆。观致汽车目前在德国慕尼黑、奥地利格拉茨以及中国上海拥有设计及工程研发中心。</string>
<key>k10032</key><string>哈飞</string>
<key>l10032</key><string>2</string>
<key>e10032</key><string>哈尔滨哈飞汽车工业集团有限公司简称哈飞汽车，隶属于中国长安汽车集团，为中国微型车制造和研发的奠基者和先行者，是中国汽车骨干生产企业和研发基地。公司包括哈飞汽车股份有限公司、威海分公司两大生产制造基地，现有职工7000余人，公司占地面积128万平方米，目前，公司汽车生产能力为40万辆/年。从1982年第一台微型载货汽车下线，经过三十年的发展和积累，截至2011年6月底，累计产销已达260万辆，其中出口突破20万辆。哈飞、松花江品牌均为中国驰名商标，入选《中国500最具价值品牌》排行榜。</string>
<key>k10033</key><string>海马</string>
<key>l10033</key><string>2</string>
<key>e10033</key><string>1988年，海马建厂于海南省。开始了第一次创业。1998到2005的第二次创业中，海马与战略伙伴合作，走出了一条“开放、合作、学习、发展”的路子， 海马夯实了自我发展的基础。从2006年起，海马人开始了第三次创业。今天，海马已经拥有两个整车工厂，一个年产15万台的发动机工厂。更重要的是海马拥有了一批成熟的汽车产业人才队伍，拥有了自主的整车研发能力，拥有了自主的销售服务网络，自主的供应配套体系，拥有了超过30万用户的品牌信赖，拥有了自我生存，自我发展，以我为主去实现海马梦想的体系能力。</string>
<key>k10034</key><string>本田</string>
<key>l10034</key><string>2</string>
<key>e10034</key><string>本田汽车集团（Honda）是一个跨国汽车、摩托车生产销售集团，汽车产量和规模也名列世界十大汽车厂家之列。1948年创立，公司总部在日本东京。于1948年以生产自行车助力发动机起步的Honda，一直以“梦想”作为原动力，以“商品”的形式不断为个人和社会提供更广泛的移动文化。</string>
<key>k10035</key><string>红旗</string>
<key>l10035</key><string>2</string>
<key>e10035</key><string>对于五十年代的红色中国，刚刚从苦难和屈辱中抬起头来的中国人，急需要向全世界人民证明自己，不会放弃任何一个机会。他们怀着制造原子弹的虔诚和自豪，在饥荒遍野的年代，愣是用锤子敲出一个震惊中外的车坛名作——“红旗”，一个老少皆知的世界经典品牌。
红旗这两个字或许源于当时著名的理论刊物《红旗》杂志，也有人认为是“乘东风，展红旗”，不论怎么说，1958年的中国一汽，以吉林工业大学借来的一辆1955型的克莱斯勒高级轿车作参照，根据民族的特色，仅用一个月的时间就打造出了第一辆红旗高级轿车。</string>
<key>k10036</key><string>黄海</string>
<key>l10036</key><string>2</string>
<key>e10036</key><string>“黄海”汽车是中国驰名商标。是辽宁曙光汽车集团股份有限公司旗下汽车品牌。辽宁曙光汽车集团股份有限公司（英文简称SG Automotive Group，中文简称曙光汽车集团，股票代码600303），是以整车、车桥及零部件为主营业务的跨地区的企业集团，是“国家汽车整车出口基地企业”，拥有国家级技术中心。总部位于辽宁省丹东市。</string>
<key>k10037</key><string>华泰</string>
<key>l10037</key><string>2</string>
<key>e10037</key><string>华泰汽车集团是一家集汽车研发、核心零部件生产和整车制造于一体的综合性汽车制造企业。集团成立于2000年，现有总资产120亿元，员工7000余人。总部位于北京，下设北京汽车研发中心和山东荣成、内蒙古鄂尔多斯、吉林延边三个汽车生产基地及在内蒙古包头设有一个模具厂。华泰汽车以产业报国为己任，崇尚技术，创造品味，开发低炭技术，履行社会责任，以打造世界级的中高端汽车品牌为目标。目前已具备年产30万台欧Ⅳ/Ⅴ清洁柴油乘用车发动机、45万台自动变速器，35万辆整车的生产制造能力。</string>
<key>k10038</key><string>悍马</string>
<key>l10038</key><string>2</string>
<key>e10038</key><string>美国AMG公司以生产悍马（Hummer）而扬名世界。AMG公司的创始人是一位自行车制造商乌特，1903年成立越野（Overland）汽车部。1908年，约翰·威利购买了越野汽车部，并于1912年成立威利斯－越野（Willys－Overland）汽车公司，生产威利－骑士汽车。2009年，腾中重工从通用手中收购悍马，以失败告终，腾中重工放弃了悍马。</string>
<key>k10039</key><string>依维柯</string>
<key>l10039</key><string>3</string>
<key>e10039</key><string>南京依维柯汽车有限公司（简称为NAVECO）成立于1996年3月1日。是由南京汽车集团公司和意大利 IVECO股份公司共同投资建立的中外合资公司。总投资37亿元人民币，合资双方各占50%股份。南京依维柯不仅是中意两国政府间的最大的合作项目，也是菲亚特集团诞生一百年以来海外合作最成功的典范之一，是中国南京汽车集团与意大利菲亚特集团依维柯公司共同成立的合资公司。</string>
<key>k10040</key><string>江淮</string>
<key>l10040</key><string>2</string>
<key>e10040</key><string>安徽江淮汽车股份有限公司1999年9月30日成立，前身为合肥江淮汽车制造厂，始建于1964年。公司占地面积460多万平方米，总资产53亿元，员工总数17000余人 。公司于2001年在上海证券交易所上市，股票名称为“G江汽”（原名为“江淮汽车”），股票代码600418，2004年又成功发行了可转债，2005年成功实施了股权分置改革。公司是安徽省高新技术企业、国家火炬计划重点高新技术企业。公司具有年产70万辆整车、50万台发动机及相关核心零部件的生产能力。2011年，公司销售各类汽车超过46万辆，实现了连续21年以平均增长速度达40%</string>
<key>k10041</key><string>吉普</string>
<key>l10041</key><string>2</string>
<key>e10041</key><string>Jeep®是一个品牌，而不是一种车型。世界上第一辆Jeep是1941年在二战中为满足美军军需生产的。至今已具有72年历史。戴姆勒克莱斯勒公司作为Jeep的鼻祖，单独拥有这一注册商标。因此“不是所有吉普都叫Jeep”。</string>
<key>k10042</key><string>江铃</string>
<key>l10042</key><string>2</string>
<key>e10042</key><string>江铃汽车股份有限公司（简称江铃汽车，英文全称Jiangling Motors Co., Ltd.，英文缩写JMC），总部位于中国江西省南昌市的汽车制造公司，是中国重要的轻型卡车制造商。江铃汽车是中国商用车行业最大的企业之一，连续五年位列中国上市公司百强。</string>
<key>k10043</key><string>捷豹</string>
<key>l10043</key><string>2</string>
<key>e10043</key><string>捷豹（Jaguar）是英国的一家豪华汽车生产商，车标为一只正在跳跃前扑的“美洲豹”雕塑，矫健勇猛，形神兼备，具有时代感与视觉冲击力，它既代表了公司的名称，又表现出向前奔驰的力量与速度，象征该车如美洲豹一样驰骋于世界各地。世界奢华汽车品牌捷豹自诞生之初就深受英国皇室的推崇，从伊丽莎白女王到查尔斯王子等皇室贵族无不对捷豹青睐有加，捷豹更是威廉王子大婚的御用座驾，尽显皇家风范。1989年，捷豹被美国福特汽车公司以40.7亿美元并购，2008年3月26日，福特又以23亿美元把捷豹连同路虎（Landrover）售予印度塔塔汽车公司。</string>
<key>k10044</key><string>解放</string>
<key>l10044</key><string>2</string>
<key>e10044</key><string>1956年7月13日，第一批解放牌汽车在长春第一汽车制造厂试制成功。 世界上第一辆汽车是1885年诞生的，不久汽车就传到我国。解放前，我国的公路上，就像开办"万国汽车展览"一样，行驶着130多种不同牌号的汽车，但却没有一种是我国制造的。解放牌汽车的问世，结束了我国不能生产汽车的历史。</string>
<key>k10045</key><string>吉利</string>
<key>l10045</key><string>2</string>
<key>e10045</key><string>浙江吉利控股集团有限公司是中国国内汽车行业十强中唯一一家民营轿车生产经营企业，始建于1986年，经过二十年的建设与发展，在汽车、摩托车、汽车发动机、变速器、汽车电子电气及汽车零部件方面取得辉煌业绩。特别是1997年进入轿车领域以来，凭借灵活的经营机制和持续的自主创新，取得了快速的发展，资产总值达到105亿元，连续四年进入全国企业500强，被评为“中国汽车工业50年发展速度最快、成长最好”的企业，跻身于国内汽车行业十强。2009年12月23日，成功收购沃尔沃汽车100%的股权。</string>
<key>k10046</key><string>金杯</string>
<key>l10046</key><string>2</string>
<key>e10046</key><string>金杯汽车华晨金杯汽车有限公司的前身是沈阳金杯客车制造有限公司，于2003年1月正式更名，是华晨中国汽车控股有限公司的重点生产企业。沈阳金杯客车制造有限公司是由华晨中国汽车控股有限公司与沈阳金杯汽车股份有限公司投资组建的合资企业，成立于1991年7月22日。公司注册资本44，416万美元，投资总额57，098万美元。华晨公司持有公司总股本的51%，金杯公司持有49%。自七．五以来，公司先后投入巨额资金进行了大规模的技术改造，初步建成了具有国内一流水平的现代化轻型客车生产基地。公司目前形成年产65，000辆的生产能力。</string>
<key>k10047</key><string>金龙</string>
<key>l10047</key><string>2</string>
<key>e10047</key><string>厦门金龙汽车集团股份有限公司创立于1988年，1992年改制为股份制企业，1993年公司股票在上海证券交易所挂牌上市（股票简称：金龙汽车，证券代码：600686）。截止2008年末，公司总股本为4.43亿元，总资产80.8亿元，净资产13.8亿元。2008年公司销售客车45755辆，实现营业额141亿元，主要产品大中型客车在国内市场处于优势地位，并远销到海外80多个国家和地区。</string>
<key>k10048</key><string>九龙</string>
<key>l10048</key><string>2</string>
<key>e10048</key><string>江苏九龙汽车注册资金4.4亿元人民币，主营A5、A6、VIP商务车、考斯特系列；远销海内外33个国家和地区，为高新技术企业。九龙商务车在外观、空间、内饰、配置及动力方面，都达到行业前沿水准，为客户提供优质、舒适的商务用车。</string>
<key>k10049</key><string>凯迪拉克</string>
<key>l10049</key><string>4</string>
<key>e10049</key><string>凯迪拉克（香港译作“佳得利”）1902年诞生于被誉为美国汽车之城的底特律。百多年来，凯迪拉克在汽车行业创造了无数个第一，缔造了无数个豪华车的行业标准；可以说凯迪拉克的历史代表了美国豪华车的历史。在韦伯斯特大词典中，凯迪拉克被定义为“同类中最为出色、最具声望事物”的同义词；被一向以追求极致尊贵著称的伦敦皇家汽车俱乐部冠以“世界标准”的美誉。 凯迪拉克融汇了百年历史精华和一代代设计师的智慧才智，成为汽车工业的领导性品牌。</string>
<key>k10050</key><string>克莱斯勒</string>
<key>l10050</key><string>4</string>
<key>e10050</key><string>克莱斯勒（香港译名：佳士拿），是美国著名汽车公司，同时也是美国三大汽车公司之一。该公司创始人为沃尔特·克莱斯勒（Walter Chrysler），1875年出生于美国衣阿华洲一个铁路技师的家庭。克莱斯勒素以“公司的医生”著称，原因就在于他机械的天赋和超人的管理才能。他挽救了财政上濒临死亡的机构，提出了一个使病入膏肓的马克斯威尔—查默斯(Maxwell—chalmers)汽车公司起死回生的计划，进而导致了克莱斯勒公司的建立。</string>
<key>k10051</key><string>开瑞</string>
<key>l10051</key><string>2</string>
<key>e10051</key><string>开瑞品牌为奇瑞公司于2009年1月12日推出的全新高性能微型车品牌。开瑞，英文名称Karry，与英语中“搬运、运送”的单词Carry同音,形象地突出了开瑞空间和承载的功能特征。开瑞的多功能，不仅表现在开瑞能够满足一般的承载需求，还能满足消费者的特殊需求，比如旅游、 休闲及商业营运等。开瑞很好地融合了轻型客货混载的车型和商用MPV两者的功能于一身，解决了传统客货多功能车对舒适和承载不能兼顾的问题，恰到好处地切入了多功能车市场的需求和空白。</string>
<key>k10052</key><string>柯尼塞格</string>
<key>l10052</key><string>4</string>
<key>e10052</key><string>Koenigsegg是一家来自瑞典的超级跑车制造商，1994年由Christian von Koenigsegg创立，致力于生产出世界级的跑车。Koenigsegg一词为“刀锋”的意思，作为略带瑞典皇家色彩的跑车，其标志同瑞典皇家空军相同，主图案为一幽灵造型，因此也有很多车友称它为“幽灵”跑车。作为一家世界级的超级跑车公司，Koenigsegg在中国的第一次亮相是在2005年的上海车展上，当时Koenigsegg公司的工作人员透露，他们将尽快进入中国市场。而2012年，这款猛兽正式进驻。</string>
<key>k10053</key><string>起亚</string>
<key>l10053</key><string>2</string>
<key>e10053</key><string>起亚即起亚汽车公司，是韩国最早的汽车制造商，现在隶属于现代集团。拥有完善的乘用车和商用车生产流水线，330万平方米厂房的牙山湾工厂和79万平方米的所下里工厂，具有年产一百万辆汽车的生产力。通过在180多个国家的销售网络进行销售。</string>
<key>k10054</key><string>兰博基尼</string>
<key>l10054</key><string>4</string>
<key>e10054</key><string>兰博基尼汽车公司（Automobili Lamborghini S.p.A.）是一家坐落于意大利圣亚加塔·波隆尼（Sant'Agata Bolognese）的跑车制造商，公司由费鲁吉欧·兰博基尼在1963年创立。早期由于经营不善，于1980年破产；数次易主后，1998年归入奥迪旗下，现为大众集团（Volkswagen Group）旗下品牌之一。兰博基尼的标志是一头充满力量、正向对方攻击的斗牛，与大马力高性能跑车的特性相契合，同时彰显了创始人斗牛般不甘示弱的个性。</string>
<key>k10055</key><string>路虎</string>
<key>l10055</key><string>2</string>
<key>e10055</key><string>路虎（Landrover），曾在中国大陆翻译成陆虎（香港地区称为“越野路华”），路虎公司是世界上主打生产四驱车的公司之一，也是世界著名的英国越野车品牌。或许正是由于这一点，才使得路虎的价值--冒险、勇气和至尊，闪耀在其各款汽车中。2008年，印度塔塔集团从福特手中以23亿美元收购了路虎品牌。</string>
<key>k10056</key><string>雷诺</string>
<key>l10056</key><string>2</string>
<key>e10056</key><string>雷诺，（Renault S.A.）是一间法国车辆制造商，生产的车辆种类有小型车、中型车、休旅车、大型车（包含卡车和工程用车及巴士）等。雷诺第一次进入美国市场销售是1950年代及1960年代之间，他们在美国市场确定的品牌发音方式是“Ren-ALT”，而这个发音方是今日最为广泛接受的。然而雷诺正确的发音是“Rhen-oh”（就如同英国常见的发音方式）。</string>
<key>k10057</key><string>雷克萨斯</string>
<key>l10057</key><string>4</string>
<key>e10057</key><string>雷克萨斯（Lexus）是日本丰田汽车公司旗下的豪华车品牌，它于1983年被首次提出，但仅用十几年的时间，自1999年起，在美国的销量超过梅赛德斯-奔驰、宝马，成为全美豪华车销量最大的品牌。过去，Lexus在国内的中文译名是凌志，2004年6月8日，丰田公司在北京宣布将Lexus的中文译名由“凌志”改为“雷克萨斯”，并开始在中国建立特许经销店，开始全面进军中国豪华车市场。</string>
<key>k10058</key><string>莲花</string>
<key>l10058</key><string>2</string>
<key>e10058</key><string>中国·青年汽车集团 下设商用车集团、乘用车集团和汽车部件集团三大子集团，是一家生产、销售NEOPLAN客车、MAN 重型卡车、莲花轿车及汽车零部件的综合性汽车工业集团。集团董事局主席、总裁庞青年为高级经济师、全国创新能手、中国经营管理大师、2006中国经济年度人物50强、2006年度十大风云浙商、浙江省第十二次党代表。目前集团拥有员工约4000人，其中研发人员600多人，外国专家10余人。集团总部位于金华，在济南、泰安、连云港、衢州等地拥有生产基地。</string>
<key>k10059</key><string>力帆</string>
<key>l10059</key><string>2</string>
<key>e10059</key><string>重庆力帆实业（集团）有限公司乘用车项目位于重庆市北部新区汽车园，总体规划用地700亩，一期建设300亩。厂区紧靠210、212、319国道和主城环线四条高速公路，可直达国内各大、中城市，距重庆最大的寸滩集装箱码头约1km，可通往全国各通航口岸，交通十分便利。力帆轿车将采用民族品牌，力帆LIFAN。第一个产品定名为力帆520。</string>
<key>k10060</key><string>理念</string>
<key>l10060</key><string>2</string>
<key>e10060</key><string>理念(EVERUS)[1]作为广汽本田旗下的两大品牌之一，其品牌产品将享有与广汽本田现有产品相同的技术、品质和服务，即“技术同步、品质同源、服务同网”。它的许多零部件都将会依据中国消费者需求进行开发，并完全按照广汽本田的技术标准及要求开发国内的供应商，确保机能性方面的零部件品质实现和广汽本田一致性。</string>
<key>k10061</key><string>林肯</string>
<key>l10061</key><string>2</string>
<key>e10061</key><string>美国著名汽车企业福特旗下的一款豪华车，创立于1922年，创始人为亨利·利兰。其品牌名称是以美国总统亚伯拉罕·林肯的名字命名。自1939年美国总统富兰克林·罗斯福以来，由于林肯车杰出的性能、高雅的造型和无与伦比的舒适一直被白宫选为总统专车。它最"出名"的一款车是肯尼迪总统乘用的检阅车。林肯品牌著名的产品有："大陆"(Continental)、"马克八世（MarkⅧ）、"城市"(TownCar)和"领航员" (Navigator)等目前在中国使用的林肯轿车多为"城市"系列。</string>
<key>k10062</key><string>路特斯</string>
<key>l10062</key><string>3</string>
<key>e10062</key><string>路特斯（Lotus Cars，曾被译为“莲花汽车”）是世界著名的跑车与赛车生产商，总部设在英国诺福克郡（Norfolk）的Hethel，由柯林·查普曼（Colin Chapman）创立于1952年，旗下的跑车以纯粹的驾驶乐趣和轻量化的设计而著称。1996年，Lotus被马来西亚汽车制造商宝腾（Proton）收购，2011年6月，Lotus品牌正式进入中国，并发布其中文官方名称“路特斯”。</string>
<key>k10063</key><string>迈巴赫</string>
<key>l10063</key><string>3</string>
<key>e10063</key><string>迈巴赫（德文：Maybach）与迈巴赫引擎制造厂（德文：Maybach-Motorenbau GmbH）是一曾经在1921年到1940年间活跃于欧洲地区的德国超豪华汽车品牌与制造厂，车厂创始人卡尔·迈巴赫（Karl Maybach）的父亲威廉·迈巴赫（Wilhelm Maybach）曾担任戴姆勒发动机公司（今日戴姆勒·克莱斯勒集团前身）的首席技术总监，两厂渊源甚深。1997年戴姆勒·克莱斯勒集团在东京车展会场中展出一辆以Maybach为名的概念性超豪华四门轿车，正式让这个德国汽车品牌在销声匿迹多年后再次复活。但是由于市场业绩不佳，迈巴赫系列轿车将于2013年全面停产。</string>
<key>k10064</key><string>永源</string>
<key>l10064</key><string>2</string>
<key>e10064</key><string>浙江永源汽车有限公司隶属于中国浙江永源集团。中国浙江永源集团始建于公元二十世纪八十年代，历经二十年的持续建设与均衡发展，为泛长三角区域经济跨越及回报社会公益事业作出了突出贡献。</string>
<key>k10065</key><string>曼</string>
<key>l10065</key><string>1</string>
<key>e10065</key><string>MAN股份公司（MAN AG），前称“奥格斯堡-纽伦堡机械工厂股份公司”（Maschinenfabrik Augsburg-Nürnberg AG，又译作“曼股份公司”、“曼公司”），是一家控股公司位于德国巴伐利亚州首府慕尼黑的商用车、机器设备制造商，德国股票指数DAX的成分公司，世界500强之一，在全球有62,000名雇员，年销售额为150亿欧元，其中75%来自德国之外。旗下的MAN商用车股份公司是世界著名的重型卡车制造商之一。</string>
<key>k10066</key><string>玛莎拉蒂</string>
<key>l10066</key><string>4</string>
<key>e10066</key><string>玛莎拉蒂（Maserati）是一家意大利豪华汽车制造商，1914年12月1日成立于博洛尼亚（Bologna），公司总部现设于摩德纳（Modena），品牌的标志为一支三叉戟。1993年菲亚特（Fiat S.p.A.）收购玛莎拉蒂，但品牌得以保留。而今的玛莎拉蒂全新轿跑系列是意大利顶尖轿跑车制作技术的体现，也是意大利设计美学以及优质工匠设计思维的完美结合。</string>
<key>k10067</key><string>马自达</string>
<key>l10067</key><string>3</string>
<key>e10067</key><string>马自达，全称马自达汽车有限公司（マツダ株式会社，MAZDA Motor Corporation，在香港又译为“万事得”），日本汽车生产商，总部位于广岛，主要销售市场包括亚洲、欧洲和北美洲。MAZDA是日本最著名的汽车品牌之一，日本第四大汽车制造商，是世界著名汽车品牌，是世界上唯一研发和生产转子发动机的汽车公司。2008年《财富》全球500强企业排名中名列第二百五十五位。</string>
<key>k10068</key><string>名爵</string>
<key>l10068</key><string>2</string>
<key>e10068</key><string>名爵（MG），原本在英国是Morris汽车代理商，后来制造自己开发的订制版汽车，以双门敞篷跑车闻名于汽车界。南京汽车集团有限公司旗下轿车品牌。MG名爵品牌诞生至今已近百年历史，一直以生产高性能运动轿车著称于世。“运动、激情”的MG品牌精神是其不断进化的推动力。例如：席卷世界跑车市场的MG TF；创下跑车销量之最的MG B；被称为“路上最快汽车”的MGB GTV8和拥有“速度之王”美誉的MG EX181，都是在MG名爵“运动、激情”精神指引下诞生的划时代作品，如今它们都已经成为永恒的车坛经典之作，“MG”八角形标志也早已成为了传奇的标志。如今在上汽集团强大的研发实力支持下，上汽名爵带着MG 6这款具有划时代意义的重量级车型，重新回到了舞台的中央。</string>
<key>k10069</key><string>迷你</string>
<key>l10069</key><string>2</string>
<key>e10069</key><string>迷你汽车是车身短，外壳小，百公里耗油3．5升以下，不产生污染的微型轿车。如大发迷你型汽车，奔驰幻想A型汽车，丰田FU50型汽车，我国的吉利、奇瑞也属此类。迷你是BMW的集团的一个独立品牌。诞生于1959年的MINI，设计别树一格，1961年赛车工程师John Cooper将赛车血统注入汽车性能内，使实用别致的小车摇身变成赛车场上的传奇，自此成为英国车坛之宝。四十年来MINI售出超过500万以上，世界各地也有MINI车迷组织。BMW在买下MINI成为旗下的一个品牌之后，投注了上百万美元的研发经费，旧MINI时代已结束，去年跟大家见面的新MINI车系，名字一样，而设计却焕然一新，拾弃了经典的形象，换来新潮格调的设计与包装。</string>
<key>k10070</key><string>摩根</string>
<key>l10070</key><string>2</string>
<key>e10070</key><string>根汽车公司是一家有100年历史的英国汽车公司。自1902年推出首辆三轮汽车至今，这个地方几乎就没有改变过。摩根汽车公司（Morgan）1999年，英国摩根汽车公司庆祝90岁华诞，摩根无疑是汽车制造企业中闻名遐迩的老牌子。</string>
<key>k10071</key><string>纳智捷</string>
<key>l10071</key><string>3</string>
<key>e10071</key><string>纳智捷（Luxgen）（杭州）汽车有限公司，是台湾最大的汽车企业裕隆集团与大陆合资成立之公司。纳智捷定位于“自主品牌，创新科技，后发先制，引领世界”，将生产车种为「豪华」、「智能」兼具的人性化智能车，车款包括MPV（厢式休旅车）、SUV（运动休旅车）与小型轿车等。</string>
<key>k10072</key><string>日产</string>
<key>l10072</key><string>2</string>
<key>e10072</key><string>日产公司创立于1933年，其前身是户姻铸造公司和日本产业公司合并的汽车制造公司。1934年开始使用现名“日产汽车公司”。日产公司的总部现设在日本东京市，雇员总数近13万人，现任总裁卡洛斯·戈恩。日产公司的汽车产品分实用型（即货车、小型客货车和四轮驱动车）、豪华型轿车和普通型轿车。实用车的品牌有巴宁、途乐、皮卡和佳碧等；豪华型有公爵、蓝鸟、千里马、无限、光荣、桂冠和总统等；普通型有阳光、自由别墅、地平线和兰利等。</string>
<key>k10073</key><string>欧宝</string>
<key>l10073</key><string>2</string>
<key>e10073</key><string>OPEL在中国大陆称为欧宝、在台湾称为欧普。德国欧宝公司是美国通用汽车公司的子公司，是通用公司在欧洲的一个窗口。它由Adan Opel，即亚当·欧宝（欧普）所创立，至今已有百多年历史。该公司最初生产缝纫机和自行车。1897年欧宝开始生产汽车，1924年， 公司建成德国第一条生产汽车的流水线，使汽车产量猛增，在德国廉价车领域独占鏊头。另外，奥贝尔家族可能对当时的德国政府存在顾虑， 于1929年将公司80%的股份卖给美国通用汽车公司，从此，欧宝汽车公司成为美国通用汽车公司在德国的子公司。</string>
<key>k10074</key><string>讴歌</string>
<key>l10074</key><string>2</string>
<key>e10074</key><string>acura源于拉丁语中的“acu”，意味着 “精确”。最初，acura(讴歌)用一把专门用于精确测量的卡钳为logo的原型，作为点睛之笔，由honda创始人和精神领袖本田宗一郎在两个钳把之间加入了一个小横杠，由此用象形的大写字母“a”来代表这一品牌。不论是拉丁语原意还是作为标志原型的卡钳，都寓意着acura(讴歌)这一代表着最高造车水平品牌的核心价值：精确、精密、精致。</string>
<key>k10075</key><string>帕加尼</string>
<key>l10075</key><string>3</string>
<key>e10075</key><string>帕加尼（Pagani Automobili S.p.A.）是一家世界知名的超级跑车制造商，公司创始人为奥拉西欧·帕加尼（Horacio Pagani）。与大名鼎鼎的法拉利一样，诞生于素有超跑之乡美誉的意大利小镇摩德纳（Modena）。帕加尼所生产的超级跑车以极致的性能、大量采用纯手工打造的精湛工艺、昂贵的售价以及订单生产的稀有产量闻名于世。旗下代表车系有：1999年正式发布的帕加尼Zonda、2011年推出的第二个全新车系帕加尼Huayra。</string>
<key>k10076</key><string>启辰</string>
<key>l10076</key><string>2</string>
<key>e10076</key><string>“启辰”深圳东风南方华辰专营店正式落成在2011年10月28日，于2012年3月26日正式开业，是启辰品牌真正走向消费者的第一步，是全国第一家启辰专营店。通过启辰品牌与日产品牌“专属销售，共网服务”，让启辰客户感受到以日产全球标准为基础的优质服务体验。
“启辰”是东风日产全力打造的拥有自主知识产权的品牌，承载着东风日产的产业梦想。“启辰”以“共创价值共谋福祉”的企业使命为源头，以亲和近人的态度、至善践行的精神，整合世界级的先进技术，为中国主流消费者开启愉悦高品质汽车生活的品牌梦想。</string>
<key>k10077</key><string>奇瑞</string>
<key>l10077</key><string>2</string>
<key>e10077</key><string>奇瑞汽车股份有限公司于1997年1月8日注册成立，现注册资本为38.8亿元。公司于1997年3月18日动工建设，1999年12月18日，第一辆奇瑞轿车下线；以2010年3月26日第200万辆汽车下线为标志，奇瑞进入打造国际名牌的新时期。目前，奇瑞公司已具备年产90万辆整车、90万台发动机、40万套手动变速箱及5万套自动变速箱的生产能力。</string>
<key>k10078</key><string>全球鹰</string>
<key>l10078</key><string>3</string>
<key>e10078</key><string>全球鹰汽车（GLEAGLE）”是吉利控股集团旗下核心汽车品牌，2008年11月6日，吉利控股正式发布全新子品牌“全球鹰——GLEAGLE”。这是吉利控股战略转型之品牌战略转型的重要举措，在2008年的广州车展上，吉利熊猫作为“全球鹰”品牌下的首款车型正式上市。全球鹰象征“活力、突破、精彩”。全球鹰品牌旗下车型有：全球鹰GX7、全球鹰GC7、全球鹰GX2、远景等车型。</string>
<key>k10079</key><string>荣威</string>
<key>l10079</key><string>2</string>
<key>e10079</key><string>荣威（ROEWE）是上海汽车工业（集团）总公司旗下的一款汽车品牌，于2006年10月推出。该品牌下的汽车技术来源于上海汽车之前收购的罗孚，但上海汽车并未收购“罗孚”品牌。2006年10月12日，上海汽车（集团）股份有限公司（以下简称“上海汽车股份”）正式对外宣布，其自主品牌定名为“荣威（ROEWE）”，取意“创新殊荣、威仪四海”。荣威的品牌在4年时间里面发展迅速，其产品已经覆盖中级车与中高级车市场，“科技化”已经成为荣威汽车的品牌标签。荣威品牌口号为“品位，科技，实现”。</string>
<key>k10080</key><string>劳斯莱斯</string>
<key>l10080</key><string>4</string>
<key>e10080</key><string>劳斯莱斯（Rolls-Royce）是世界顶级豪华轿车厂商，1906年成立于英国，公司创始人为Frederick Henry Royce（亨利·莱斯）和Charles Stewart Rolls（查理·劳斯）。Rolls-Royce出产的轿车是顶级汽车的杰出代表，以豪华而享誉全球。除了制造汽车，劳斯莱斯还涉足飞机发动机制造领域，它也是世界上最优秀的发动机制造者，著名的波音客机用的就是劳斯莱斯的发动机。2003年劳斯莱斯汽车公司被宝马（BMW）接手。</string>
<key>k10081</key><string>瑞麟</string>
<key>l10081</key><string>2</string>
<key>e10081</key><string>瑞麒是奇瑞十二年在研发，技术，生产，管理等各方面积累的结果呈现，肩负着奇瑞向中高端市场进军，与各大著名全球品牌和合资品牌竞争的重任。其标志传达出蜕变、超越的向上理念。代表车型为瑞麒G5。2012年，奇瑞汽车战略结构调整，宣布逐渐停用瑞麒和威麟两个子品牌。</string>
<key>k10082</key><string>三菱</string>
<key>l10082</key><string>2</string>
<key>e10082</key><string>三菱集团（Mitsubishi Group）是由原先日本三菱财阀解体后的公司共同组成的一个松散的实体，Mitsubishi这个名字中的mitsu表示“三”，而bishi表示“菱角”。第一家三菱企业是岩崎弥太郎于1870年(庚午年)接手官方经营的长崎造船厂，1873年造船厂更名为三菱商会。接着三菱开始涉足采矿、造船、银行、保险、仓储和贸易，随后又经营纸、钢铁、玻璃、电气设备、飞机、石油和房地产。现在三菱已建立起一系列的企业，在日本工业现代化的过程中扮演着举足轻重的角色。</string>
<key>k10083</key><string>上海汽车</string>
<key>l10083</key><string>4</string>
<key>e10083</key><string>上海汽车集团股份有限公司，简称上海汽车，前身是上海汽车股份有限公司，上海汽车股份有限公司于1997年11月在上海证券交易所挂牌上市，股票代码为600104。2006年经过重组，上海汽车成为国内A股市场最大的整车上市公司，截止2009年12月31日，公司总股本为65.5亿股，合并总资产1381.6亿元，在岗职工总数超过65000人，公司控股股东为上海汽车工业（集团）总公司。旗下企业主要从事汽车和零部件的生产、销售、开发、投资及配套服务</string>
<key>k10084</key><string>世爵</string>
<key>l10084</key><string>2</string>
<key>e10084</key><string>世爵作为历史超过百年的老厂，一直保持着品牌独特的风格。他们生产的跑车全部为手工打造，多项指标采用F1标准。作为知名的极品豪华运动汽车制造商，世爵制造的贵族运动汽车完全依据客户的需求量身定制。世爵的目标是运动汽车市场的最高端的用户，这些客户主要集中在美国、西欧、中东以及一些较小的富裕的国家，比如说瑞士和摩纳哥等等。</string>
<key>k10085</key><string>双环</string>
<key>l10085</key><string>2</string>
<key>e10085</key><string>双环汽车成立于1988年4月，全称为石家庄双环汽车股份有限公司。总公司位于石家庄市胜利北街368号。现拥有冲压公司、力乐座椅公司、协众空调公司、红星汽车制造厂等分公司，总占地面积860余亩。双环汽车建厂18年来，多次获得了“河北省重点保护企业”、“利税大户”、“质量效益型企业”、“名牌产品企业”、“高新技术企业”等荣誉称号。 目前，公司现有员工2000余人，大、中专以上学历人员480余人，转业或复员军人700余人。全厂员工平均年龄26岁左右，均经过严格的岗前培训，达标上岗。</string>
<key>k10086</key><string>双龙</string>
<key>l10086</key><string>2</string>
<key>e10086</key><string>双龙汽车公司(SSANG YONG Motor Company)附属韩国双龙集团，是以制造四轮驱动汽车为主，并生产大型客车、特种车、汽车发动机及零配件的著名汽车制造企业。双龙汽车（SsangYong Motor）是韩国第四大汽车生产商，于1954年建立。最初双龙是为美军生产吉普车，1976年开始生产特种车辆，1988年被双龙集团收购改为现名。1991年，双龙汽车开始与戴姆勒-奔驰（即如今的戴姆勒-克莱斯勒）结成技术伙伴。1997年，大宇汽车收购双龙汽车，但后因大宇财团出现财政问题又于2000年被出售。2004年，上海汽车工业(集团)总公司收购了双龙汽车49%的股份。</string>
<key>k10087</key><string>斯巴鲁</string>
<key>l10087</key><string>3</string>
<key>e10087</key><string>斯巴鲁是富士重工业株式会社（ FHI ）旗下专业从事汽车制造的一家分公司，成立于1953年，最初主要生产汽车，同时也制造飞机和各种发动机，是生产多种类型、多用途运输设备的制造商。富士重工“斯巴鲁”汽车的标志采用六连星的形式。</string>
<key>k10088</key><string>斯堪尼亚</string>
<key>l10088</key><string>4</string>
<key>e10088</key><string>斯堪尼亚（SCANIA）是瑞典的货车及巴士制造厂商之一，是全球最有名的汽车制造商。于1900年在瑞典南部的马尔默成立。现时总部位于瑞典，当中斯堪尼亚是斯科纳圣德拉丁名称。现时斯堪尼亚于瑞典以外地区包括荷兰、阿根廷及巴西均设有生产线。1911年，Scania与汽车及货车制造厂商VABIS合并，组成AB Scania-Vabis。1969年，Scania-Vabis与萨博（SAAB）合并，组成Saab-Scania AB。该集团于1995年分拆，SAAB生产汽车，而Scania则生产货车、巴士及客车等重型车辆。</string>
<key>k10089</key><string>斯柯达</string>
<key>l10089</key><string>3</string>
<key>e10089</key><string>斯柯达（SKODA）是一家总部位于捷克姆拉达-博莱斯拉夫的汽车公司，也是世界上历史最悠久的四家汽车生产商之一。1991年，斯柯达成为大众集团旗下的品牌。</string>
<key>k10090</key><string>华普</string>
<key>l10090</key><string>2</string>
<key>e10090</key><string>上海华普汽车有限公司董事长 徐刚上海华普汽车有限公司（以下简称上海华普汽车）是吉利控股集团下属企业，专业生产中高档家用轿车。公司始建于1999年8月，拥有完整的冲压、焊装、涂装、总装四大工艺生产流水线，具有独立的物流库房、试车跑道及齐备的整车检测线。上海华普汽车有限公司地处上海市金山区枫泾工业园区，毗邻沪杭高速公路，距上海港与长江入海口仅80公里，地理位置优越、交通便利，是继上海通用汽车、上海大众汽车之后，上海第三家拥有国家整车生产目录的中型轿车生产企业。</string>
<key>k10091</key><string>金牛星</string>
<key>l10091</key><string>3</string>
<key>e10091</key><string>长安金牛星是长安汽车为适应新的市场环境开发出的一款全新的微车产品，是由多国设计师联合打造，集30年造车工艺之大成，创新一代微车行业典范的高端微车。不但载货空间大、驾乘高档舒适，更有全面的安全保障。</string>
<key>k10092</key><string>铃木</string>
<key>l10092</key><string>2</string>
<key>e10092</key><string>为适应国家汽车工业产业政策的要求，推动国内汽车工业的发展，实现中国百姓的“轿车梦”，1993年5月，由重庆长安汽车有限责任公司与日本铃木株式会社、日商岩井株式会社合资组建了重庆长安铃木汽车有限公司，主要生产、销售系列经济型轿车及零部件。</string>
<key>k10093</key><string>丰田</string>
<key>l10093</key><string>2</string>
<key>e10093</key><string>丰田汽车公司（トヨタ自动车株式会社，Toyota Motor Corporation）是一家总部设在日本爱知县丰田市和东京都文京区的汽车工业制造公司，隶属于日本三井财阀。
自2008起，丰田汽车公司始逐渐取代通用汽车公司成为全世界排行第一位的汽车生产厂商，旗下品牌主要包括雷克萨斯、丰田等系列高中低端车型等。
2012年10月10日，丰田宣布在全球召回743万辆汽车，涉及其品牌下大部分车型。2012年11月，丰田在华称谓将由“丰田中国”改为“中国丰田”。2012年12月，丰田汽车在美国被罚1740万美元， 罚款金额创纪录。</string>
<key>k10094</key><string>沃尔沃</string>
<key>l10094</key><string>3</string>
<key>e10094</key><string>沃尔沃（Volvo），瑞典著名汽车品牌，曾译为富豪。该品牌于1927年在瑞典哥德堡创建，创始人是古斯塔夫·拉尔松和阿萨尔·加布里尔松。沃尔沃集团是全球领先的商业运输及建筑设备制造商，主要提供卡车、客车、建筑设备、船舶和工业应用驱动系统以及航空发动机元器件；以及金融和售后服务的全套解决方案。1999年，沃尔沃集团将旗下的沃尔沃轿车业务出售给美国福特汽车公司。2010年，中国汽车企业浙江吉利控股集团从福特手中购得沃尔沃轿车业务，并获得沃尔沃轿车品牌的拥有权。</string>
<key>k10095</key><string>威麟</string>
<key>l10095</key><string>2</string>
<key>e10095</key><string>威麟品牌是奇瑞旗下的中高端全能商务车品牌，它以“先见、进取、掌控”为核心，以“Engines  Drivers” 的品牌理念为依托，通过生产实用可靠的、经济环保的优质产品，满足消费者多种多样的商务用车需求。威麟所具有的领导性企业管理和产品生产意识，以及始终与时俱进的年轻化经营思维，与优秀产品一起，将这一品牌核心清晰地展现出来。</string>
<key>k10096</key><string>威兹曼</string>
<key>l10096</key><string>3</string>
<key>e10096</key><string>威兹曼(Wiesmann)汽车公司总部位于德国Dulman，其标志为一只蜥蜴形象。公司目前有员工60多人，大多数是身怀绝技的高级技师。每辆威兹曼跑车都是手工打造的，车辆的所有部件都是按照客户的要求量身定做的，由于客户定购的车身电气装备五花八门，因此，连车上的电线束都是手工缠绕。在手工打造的基础下，威兹曼的车型结合了宝马引擎动力与复古的车身线条，加上由里到外极具质感的皮革铺陈与细节修饰，创造出独具一格的高质运动车。</string>
<key>k10097</key><string>五菱</string>
<key>l10097</key><string>2</string>
<key>e10097</key><string>2002年11月18日正式挂牌成立的上汽通用五菱汽车股份有限公司，是由上海汽车集团股份有限公司、通用汽车（中国）公司、柳州五菱汽车有限责任公司三方共同组建的大型中外合资汽车公司，其前身可以追溯到1958年成立的柳州动力机械厂。合资几年来，公司的规模不断扩大，产销量持续增长，已经发展成为一家国际化和现代化的微、小型汽车制造企业。</string>
<key>k10098</key><string>现代</string>
<key>l10098</key><string>2</string>
<key>e10098</key><string>现代汽车公司是大韩民国最大的汽车企业，原属现代集团，世界20家最大汽车公司之一。创立于1967年，创始人是原现代集团会长郑周永。公司总部在韩国首尔，现任会长是郑梦九（郑周永之子）。
现代汽车年产量100万辆，主要产品有小马牌、超小马牌、斯拉塔牌小客车及载货车。目前现代汽车公司已发展成为现代集团，其经营范围由汽车扩展到建筑、造船和机械等领域。</string>
<key>k10099</key><string>西雅特</string>
<key>l10099</key><string>3</string>
<key>e10099</key><string>西雅特(Seat)是西班牙最大的汽车公司，1950年成立于巴塞罗那。现在属于德国大众汽车公司子公司。目前西雅特多是以中、小型轿车为主。比较知名的品牌轿车有Cordoba、Ibiza等。西雅特汽车公司成立之初，以生产意菲亚特汽车公司的车型为主，在西班牙汽车市场占有率曾达到60%，到70年代其市场占有率下降到33%，亏损严重。1983年德国大众汽车公司买下了西雅特的大部分股份，与另一合资者——西班牙政府共同经营西雅特汽车公司，使西雅特属于大众汽车公司的子公司。</string>
<key>k10100</key><string>雪佛兰</string>
<key>l10100</key><string>3</string>
<key>e10100</key><string>雪佛兰（Chevrolet）是美国通用汽车公司（General Motors，简称GM）旗下的一个汽车品牌，1911年11月3日创立，创始人为威廉·杜兰特（William C. Durant）和路易斯·雪佛兰（Louis Chevrolet）。雪佛兰也被称为Chevy，1918年被通用汽车并购，现在为通用汽车旗下最为国际化和大众化的品牌。雪佛兰的车型品种非常广泛，从小型轿车到大型4门轿车，从厢式车到大型皮卡，甚至从越野车到跑车，雪佛兰几乎生产消费者所需要的任何一种车型。</string>
<key>k10101</key><string>雪铁龙</string>
<key>l10101</key><string>3</string>
<key>e10101</key><string>雪铁龙汽车公司是法国第三大汽车公司，它创立于1915年，创始人是安德烈·雪铁龙。主要产品是小客车和轻型载货车。雪铁龙公司总部设在法国巴黎。雇员总数为5万人左右，可年产汽车90万辆。</string>
<key>k10102</key><string>野马</string>
<key>l10102</key><string>2</string>
<key>e10102</key><string>20世纪80年代末，野马汽车在改革开放的大潮中诞生，是全国最早生产汽车的厂家之一。2006年8月更名为四川汽车工业集团有限公司，2011年12月经股份重组后正式更名为四川（野马）汽车工业股份有限公司。公司年生产能力近20万辆，拥有客车和乘用车两大公司。客车公司拥有完整的四大工艺生产线和自动化终端检测线，生产的野马客车是四川省重点规划和发展的拳头产品。乘用车公司引进源自欧洲罗孚的生产线以及模具，建立了完备的四大工艺生产线，是四川省唯一的本土整车制造企业。已经上市的F系列城市经济型SUV车型受到市场和消费者的一致认可，在研车型S系列时尚SUV车型、X系列高端SUV车型及家商两用MPV车型等数款车型也将陆续推向市场。</string>
<key>k10103</key><string>英菲尼迪</string>
<key>l10103</key><string>4</string>
<key>e10103</key><string>1989年11月8日，经过数年的研发和周密计划，日产汽车公司的豪华品牌Infiniti（英菲尼迪）在北美首次面世，上市的车型包括高性能豪华轿车Infiniti Q45和充满操控乐趣的豪华双门跑车Infiniti M30。 几年之内，凭借独特前卫的设计、出色的产品性能和贴心的客户服务，Infiniti（英菲尼迪）迅速成为北美豪华车市场最重要的品牌之一。到2005年，Infiniti在美国的累计销量已经超过了100万辆。Infiniti（英菲尼迪）的所有产品通过统一标准的经销商网络进行销售和服务，提供给消费者顶级现代豪华车的超凡享受。</string>
<key>k10104</key><string>飞碟汽车</string>
<key>l10104</key><string>4</string>
<key>e10104</key><string>浙江飞碟汽车制造有限公司，是国家整车制造生产定点企业。公司位于杭州西大门，东邻杭州西溪湿地公园，距市中心9公里，占地面积50000平方米，厂房建筑面积30000平方米。公司1982年开始生产汽车，1995年前名称为"浙江公路机械厂"，1995年改为"余杭市飞碟汽车制造有限公司"，2000年进行资本重组更名为"浙江飞碟客车制造有限公司"。2005年末山东五征集团投资控股，实现第二次重组，并更名为"浙江飞碟汽车制造有限公司"。</string>
<key>k10105</key><string>中华</string>
<key>l10105</key><string>2</string>
<key>e10105</key><string>华晨中华是华晨汽车集团的轿车子品牌，属于大陆的华晨集团，和台湾没有关系。台湾也有一家“中华汽车”，但是台湾独资的，基本上没有自主汽车，主要是为台湾生产合资品牌汽车，台湾的所有国外品牌车大都是由台湾中华引进生产的。</string>
<key>k10106</key><string>众泰</string>
<key>l10106</key><string>2</string>
<key>e10106</key><string>众泰控股集团是一家以汽车整车、发动机和变速箱等关键零配件的研发制造为核心业务和发展方向的大型民营企业集团。现拥有浙江、湖南两大整车生产基地和众泰汽车、江南汽车两大整车品牌。具有国内外先进水平的冲压、焊装、涂装、总装四大工艺生产线和整车动态性能检测线。</string>
<key>k10107</key><string>中通</string>
<key>l10107</key><string>2</string>
<key>e10107</key><string>中通汽车工业集团有限责任公司建企于1958年，是以经营客车、专用车为主的大型国有独资企业。经过五十多年的发展，目前公司拥有总资产35亿元，净资产10亿元，员工5000余人，其中大专以上学历1600余人，各类专业技术人员960余人。集团控股的中通客车公司,是国内客车行业四家上市公司之一，是国家和交通部定点生产客车的骨干企业，综合实力排名全国同行业第四位。近几年，中通集团通过优化资源配置、转变经济发展方式，不断提高传统优势产业，大力发展战略新兴产业，逐步形成了“客车、专用车、钢结构、房地产”多业务协调发展的多元化产业体系，企业规模不断壮大，是山东省重点工业企业和国内知名的的汽车工业集团之一。</string>
<key>k10108</key><string>中兴</string>
<key>l10108</key><string>2</string>
<key>e10108</key><string>河北中兴汽车制造有限公司前身始建于1949年，是中国人民解放军某部军械修理所，1999年12月组建的合资公司， 注册资本3000万美元，总资产11900万美元。是目前国内最具规模的、具有完全自主知识产权及整车研发能力的现代化皮卡、SUV生产企业，是中国第一辆具有自主知识产权国产品牌皮卡车的诞生地，国家汽车整车出口基地、国家级高新技术企业。公司已拥有以河北中兴、宜昌中兴及海外KD工厂为主体的全球三个生产基地和一个产品研发中心。主导产品有皮卡、SUV两大系列、二十多个品种。所有产品均有多种配置，并获得多项国家专利。</string>
<key>k10109</key><string>劳伦士</string>
<key>l10109</key><string>3</string>
<key>e10109</key><string>劳伦士（Lorinser) 创立于1935年，工厂坐落在德国斯图加特，是专为梅赛德斯-奔驰精装升级的工厂。在维持梅赛德斯-奔驰原创精神和品种形象的大前提下，做最大幅度的提升。
在世界各地，劳伦士奔驰汽车受到许多身份显赫的汽车爱好者的欢迎。劳伦士是个性化和尊贵汽车的典范。曾获得四届F1冠军的法国车手AlainProst、知名F1赛车设计师JohnBa-mard以及许多世界级网球明星都是劳伦士的忠实用户。</string>
<key>k10110</key><string>萨博</string>
<key>l10110</key><string>2</string>
<key>e10110</key><string>萨博公司由斯堪尼亚汽车公司和瑞典飞机有限公司合并，原飞机公司瑞典文缩写为SAAB，后即作为公司轿车的标志。瑞典萨博(SAAB)汽车公司脱胎于飞机制造企业，并于1947年推出了首部具有领先科技水平的SAAB92型轿车。2011年12月，萨博正式向瑞典法院递交破产申请。现已被中日电动车联盟收购。萨博(SAAB)，曾在港澳地区译作绅宝，瑞典国家电动车联盟NEVS旗下的著名汽车品牌。在2011年12月20日，瑞典地方法院批准了萨博破产申请。SAAB(最初全称为Svenska Aeroplan Aktiebolaget，即瑞典飞机公司)原先是一家军用飞机制造公司。后来瑞典飞机有限公司合并了只生产载货汽车的斯堪尼亚(SCANIA)公司,成为一家生产轿车、卡车、飞机、计算机等产品的综合性集团公司。第二次世界大战后，军用飞机订货减少，Saab决定开始生产汽车，并且将其制造飞机的技术和经验运用于汽车生产。因此，Saab在汽车制造业颇与众不同。利用集团的优势，Saab把卡车、飞机技术融为一身，生产了具有赛车性能的Saab轿车。</string>
<key>k10111</key><string>宝腾</string>
<key>l10111</key><string>2</string>
<key>e10111</key><string>PROTON 宝腾汽车 （马来西亚汽车品牌）　　成立于１９８３年的宝腾公司是马来西亚汽车巨擘，在科技方面先后与日本三菱公司和法国雪铁龙公司有过合作；１９９６年成功地收购了英国ＬＯＴＵＳ（莲花集团）国际公司，进一步加强了公司的实力；前不久收购底特律汽车设计中心，使宝腾公司具有独立完成从轿车开发到生产的能力，从单一的国内生产商发展成为产品款式多样、满足国内外不同需要的国际汽车生产商。</string>
<key>k10112</key><string>保斐利</string>
<key>l10112</key><string>3</string>
<key>e10112</key><string>保斐利是一家专门生产世界顶级超豪华车的汽车制造商，由Khouri家族三兄弟于 1986年创立于澳大利亚。全车以100%纯手工打造，配以最上乘的皮革和最精致的材料，并采用轻质高强度碳纤维和凯夫拉尔纤维。至今为止，全球仅有几家 世界著名跑车公司可以成熟地运用这种材料工艺技术。每台保斐利汽车都极具收藏价值，并为客户提供独一无二的量身定制服务。</string>
<key>k10113</key><string>海格</string>
<key>l10113</key><string>2</string>
<key>e10113</key><string>金龙联合汽车工业（苏州）有限公司成立于1998年底，人们简称“苏州金龙”。15年来，苏州金龙艰辛探索，拼搏成长，建成80万平方米的现代化客车制造基地，海格客车驰骋全球85个国家和地区，开辟了一条可持续的快速发展之路。2012年海格客车销量25041台，销售额88.6亿元。海格客车荣获“中国名牌”，“国家出口免验产品”等称号，以102.38亿元的品牌价值跻身“中国500最具价值品牌”榜，成为中国客车行业发展最快的企业、国家汽车整车出口基地企业、中国企业信息化100强。</string>
<key>k10114</key><string>如虎</string>
<key>l10114</key><string>2</string>
<key>e10114</key><string>位于德国境内Allgau区Pfaffenhausen镇Mindelheimer街上的RUF工厂，不仅陪伴德国走过二次世界大战、两德分裂直到统一，以一家超级跑车改装厂来说，RUF因它的历史而价值非凡。一间以打造高品质与技术的汽车工业改装厂“Auto RUF”，最早是1939年时一位名叫Alois Ruf，Senior所创立，起初规模只是一家大众服务的汽车维修厂，同样名字到了今日却成为诞生重装超跑的代名词！</string>
<key>k10115</key><string>梅尔库斯</string>
<key>l10115</key><string>4</string>
<key>e10115</key><string>梅尔库斯Melkus是德国的品牌，亨氏梅尔库斯早以1959年在德国的德莱斯顿生产赛车wartburg发动机和零部件进行比赛。有了自己的生产线后，在1979年Melkus开始生产rs1000 。由于资金不足在1986年Melkus Rs1000停产，亨氏梅尔库斯关闭了大门，而在德莱斯顿做起了宝马经销商</string>
<key>k10116</key><string>博速</string>
<key>l10116</key><string>2</string>
<key>e10116</key><string>BRABUS公司由Bodo Buschmann 先生创建于1977年，现已跻身为全球最大的汽车改装厂商之一。比AMG和LORINSER都晚，但是BRABUS后来者居上，一年改装的奔驰车有80000余辆。BRABUS的改装不是简简单单的在原车基础上的高性能改装，它的改装是不惜工本的。尽管不是奔驰的子公司，但BRABUS却是奔驰Smart的御用改装厂，全世界所有的Smart变形车都出自BRABUS之手。</string>
<key>k10117</key><string>罗孚</string>
<key>l10117</key><string>2</string>
<key>e10117</key><string>罗孚ROVERRover--罗孚（香港译名：路华） 意思为流浪者或领航员。其命运就像名字一样，从贵为英女王的专用御驾声望并驾与劳斯莱斯，到落魄的被多次转手易主，但丝毫无损他深厚的文化底蕴。2005年7月22日罗孚资产托管人英国普华永道公司发表公告称，中国南京汽车集团正式成为英国百年老厂罗孚汽车公司和其发动机生产分部的买家。现今距他诞生已经整整一百零一年了，让我们翻阅罗孚的历史，翻开他当年的荣耀。</string>
<key>k10118</key><string>吉奥</string>
<key>l10118</key><string>2</string>
<key>e10118</key><string>浙江吉奥汽车有限公司坐落于浙江省台州市路桥中心工业园区，吉奥汽车是一家全资的民营企业，总投资4.5亿元人民币兴建皮卡和suv汽车制造基地，被列为2003年浙江省a类重点项目。一期工程建设用地26.8万平方米，设计年生产能力6万辆皮卡和suv汽车，6万台发动机。公司具备冲压、焊装、涂装、总装四大工艺车间，设有完整的汽车道路试车场以及国家汽车强制检验项目和零部件质量控制手段。二期规划用地1500亩，设计年生产能力20万辆。</string>
<key>k10119</key><string>新雅途</string>
<key>l10119</key><string>3</string>
<key>e10119</key><string>南汽新雅途融合了欧洲血统，又体现东方文化。07新雅途车技术源自西班牙西亚特旗下最具代表性的伊比萨（IBIZA）车型，久经欧洲市场考验，新雅途采用保时捷技术1.5L发动机，配以德尔福多点电喷动力控制系统；在安全性方面配备ABS及DRP制动系统。EPS电子助力转向避免了高速行驶下甩尾和转向过于灵敏的现象，备胎前置设计也大大提升了新雅途的被动安全性能。 目前，07款新雅途为其所属系列下的最新车系。</string>
<key>k10120</key><string>福迪</string>
<key>l10120</key><string>2</string>
<key>e10120</key><string>广东福迪汽车有限公司是中国国家发展和改革委员会认可的汽车重点生产企业，是广东省高新技术企业，整车生产历史可追溯到1988年。公司占地500多亩，拥有现代化的模具数控加工中心，先进的冲压、焊接、涂装、总装生产线，整车生产工艺齐全，拥有年生产30万台车身、首期5万辆整车的先进生产线，是目前华南地区最大的冲压中心和广东最大的汽车生产基地之一。</string>
<key>k10121</key><string>昌河</string>
<key>l10121</key><string>2</string>
<key>e10121</key><string>江西昌河汽车有限责任公司，简称昌河汽车，是隶属中国长安汽车集团股份有限公司的全资子公司，拥有景德镇、九江、合肥三个整车工厂和九江发动机工厂，具备年产30万辆整车和15万台汽车发动机的生产能力。2010年，将在中国长安的统领下，实施汽车和发动机的扩能改造与生产线建设。</string>
<key>k10122</key><string>光冈</string>
<key>l10122</key><string>2</string>
<key>e10122</key><string>创建于1968年，在豪华轿车的改装方面久负盛名，主要是在日本市场销售欧美高级汽车，包括新车和二手车。旗下的五十多家销售店遍布日本各大主要城市。
为了进一步满足客户的需要，并融合其在销售高级汽车的丰富经验，光冈汽车于1987年开始从事Coach Builder Car(改装车)业务。1996年，光冈汽车发表了第一辆由自己开发的小型跑车(ZERO-ONE)。“光冈汽车” 是继1963年的本田汽车公司后，时隔33年由日本国土正式认定的正式汽车生产厂家，受到日本汽车业界的瞩目。</string>
<key>k10123</key><string>蓝旗亚</string>
<key>l10123</key><string>3</string>
<key>e10123</key><string>蓝旗亚也译成蓝西亚（LANCIA）是菲亚特集团旗下的品牌之一，以生产豪华蓝西亚汽车轿车为主。虽然目前蓝旗亚汽车在中国并不多见，但作为意大利一个历史悠久的著名品牌，它在世界豪华车市场占有重要的一席之地。蓝旗亚是个赫赫有名的响亮招牌，其品牌超过60年的历史。在欧洲，它也是非常少见的高档汽车品牌，是菲亚特高档轿车的烫金标志。</string>
<key>k10123</key><string>西亚特</string>
<key>l10123</key><string>3</string>
<key>e10123</key><string>西亚特（Seat）是西班牙最大的汽车公司，1950年成立于巴塞罗那。属于德国大众汽车公司子公司。
在西亚特汽车公司成立之初，他们以生产意大利菲亚特汽车公司的车型为主。当时在西班牙汽车市场的占有率达到了60%之多，有西班牙国民车之趋势，然而到70年代的时候，他们的市场占有率竟然下滑到了33%，亏损严重。</string>
<key>k10124</key><string>波罗乃兹</string>
<key>l10124</key><string>4</string>
<key>e10124</key><string>波罗乃兹(Polonez)Sedan （1978——2002）1.6 GLi 车身型式4门5座 发动机:型式 直列4缸,2气门/缸,单顶置凸轮轴, 单点喷射,前纵置 排量(mL) 1598 缸径×行程(mm) 80.0×79.5 压缩比 9.5:1 最大功率(KW/r/min) 57/5200 最大扭矩(Nm/r/min) 122/2900 驱动方式 后驱 变速器 5档手动 制动器,前/后 盘式/盘式悬架: 前 横向摆臂,螺旋弹簧 后 钢板弹簧 轮胎规格 185/70R13 尺寸(mm):长×宽×高 4318×1650×1420 轴距 2509 轮距,前/后 1375/1352 空车质量(kg) 1115 允许总质量(kg) 1550 油箱容积(L) 45 性能: 最高车速(km/h) 150 油耗(L/100km) 9.3产地;波兰</string>
<key>k10125</key><string>卡尔森</string>
<key>l10125</key><string>3</string>
<key>e10125</key><string>卡尔森汽车始建于1989年，是一家拥有独立品牌的汽车生产公司。卡尔森拥有最纯正的德国血统，致力于专业设计并制造高端整车，打造卡尔森汽车浓郁的贵族品牌特质。卡尔森汽车的品牌定位是：“德国至宝、贵族血统、气质优雅”。卡尔森的客户分布在全球各个国家和地区，尤其在欧洲、中东拥有很多贵族客户。</string>
<key>k10126</key><string>精灵</string>
<key>l10126</key><string>2</string>
<key>e10126</key><string>smart是梅赛德斯-奔驰与手表巨头Swatch公司合作的产物。名称中的S代表了斯沃奇，M代表了戴姆勒公司，art意为艺术，代表了双方合作的艺术性；而smart本身就有聪明伶俐的含义，也与其品牌理念相契合。现代都市中车辆愈来愈多，为应对这个问题，许多汽车制造商陆续提出微型都市代步用车的概念。而由Swatch开发的smart也不例外，加上奔驰的技术支持，让smart得以保留概念车的创意，同时兼具了流行及实用等优点。小巧的造型，配合智能化及人性化的操控设计，令smart的车型如同一部聪明的大玩具。</string>
<key>k10127</key><string>特威尔</string>
<key>l10127</key><string>3</string>
<key>e10127</key><string>特威尔是英国老字号跑车，1947 年，特雷沃 · 威尔金森创建的特威尔汽车公司，名称取自特雷沃（TREVOR）姓氏中的三个字母，并用TVR 作为产品的图形商标。TVR 是独特的，如同一个在公路上幽游的鬼怪一般，和我们平常人的世界总有一丝的相隔。它的魅力在半个多世纪里依旧璀璨，也为日趋大同的世界车坛增添了灿烂的一笔。</string>
<key>k10128</key><string>五十铃</string>
<key>l10128</key><string>3</string>
<key>e10128</key><string>五十铃（いすゞ自动车株式会社，Isuzu Jidōsha Kabushiki Kaisha）是一家日本的汽车制造公司，总公司位于日本东京，制造与组装一体化，设厂于日本藤泽市、栃木县、及北海道，以生产商用车辆以及柴油内燃机著名。昭和9年(1934年)，根据商工省（现通商产业省）标准模式开始批量生产汽车，并以伊势神宫旁的五十铃河来命名成为“五十铃”这个商标。昭和24年商标和公司名统一以后就一直沿用“五十铃自动车株式会社”的公司名至今。会社标志作为今后国际化发展的象征，用罗马字母“ISUZU”经过现代化的设计成为现在的标志。
</string>
<key>k10129</key><string>陆风</string>
<key>l10129</key><string>2</string>
<key>e10129</key><string>陆风汽车由江铃控股有限公司在国家新的汽车产业政策的引导和支持下，于2004年11月由长安汽车股份有限公司和江铃汽车集团公司通过强强联合，实现中、中合作的国内首家汽车制造企业。拥有江铃控股本部拥有两大生产基地：昌北基地与小蓝轿车基地。</string>
<key>k10130</key><string>上海汇众</string>
<key>l10130</key><string>4</string>
<key>e10130</key><string>上海汇众汽车制造有限公司（简称上海汇众）是上海汽车集团股份有限公司下属一家集商用车制造与轿车底盘系统生产的企业，于1992年1月11日正式成立。上海汇众是上海大众、上海通用各款轿车底盘系统的骨干配套供应商，荣获了上海大众“优秀供应商金奖”和上海通用“全球项目奖。</string>
<key>k10131</key><string>文图瑞</string>
<key>l10131</key><string>3</string>
<key>e10131</key><string>Venturi是法国最后一个独立的跑车品牌。公司没有承销商，也不追求产量和利润。1985年9月，法国成立了一家名为 MVS的汽车制造厂。成立之后，该汽车厂吸引了法国一批出色的设计师和机械师加盟。1980年，该厂出品的跑车在法国勒芒赛事中一举夺得了冠军。作为新兴的小厂，Venturi前期的设计，基本上都以模仿为主，但到了后来，该厂也开始独立设计。1986年，Venturi参加了巴黎车展，确立了自己高性能跑车的市场定位。由于该厂在产品质量上一直保持着严谨的态度，在技术、研发上的优势依然得以一定的保存，至今在车界名声依然很好。</string>
<key>k10132</key><string>博通</string>
<key>l10132</key><string>2</string>
<key>e10132</key><string>意大利博通汽车设计公司1912年11月，28岁的吉奥瓦尼·博通（Giuseppe Bertone）带领博通公司LOGO着三个工人在都灵开办了马车修理作坊，成为了博通公司的前身。号称世界三大汽车设计公司之一，诞生了乔治·亚罗和马赛罗·甘迪尼的这家著名的意大利汽车设计公司。</string>
<key>k10133</key><string>夏利</string>
<key>l10133</key><string>2</string>
<key>e10133</key><string>公司的前身是天津汽车夏利股份有限公司，成立于1997年8月28日，1999年6月28日在深圳证券交易所上网定价发行，同年7月27日在深圳证券交易所挂牌上市，从而成功进入中国资本市场，成为汽车板块中的一支重要力量。
[1]2002年6月14日，中国第一汽车集团公司与天津汽车工业（集团）有限公司在北京人民大会堂签署联合重组协议，一汽集团持有公司50.98%的股份，对公司拥有控股权，企业正式融入一汽体系之中，天津一汽夏利汽车股份有限公司由此得名。</string>
<key>k10134</key><string>红岩</string>
<key>l10134</key><string>2</string>
<key>e10134</key><string>重庆红岩汽车有限责任公司（下称“红岩公司”）于2003年1月28日成立，重庆重型汽车集团有限责任公司控股，公司位于重庆市双桥区，与驰名中外的世界文化遗产大足石刻毗邻，注册资本5亿元人民币，经营宗旨是结合并利用出资各方各自的优势，通过公司的专业化规范运作，进一步提高企业在重型汽车行业中的核心竞争力和持续发展能力，促进中国汽车产业的发展，创造良好的经济效益和社会效益。</string>
<key>k10135</key><string>欧曼</string>
<key>l10135</key><string>2</string>
<key>e10135</key><string>Auman欧曼品牌（ “AUTO MAN 汽车人”），也从名称内涵上表达了“品质、科技、智能、舒适”的品牌特性。
2012年2月18日，北京福田戴姆勒汽车有限公司正式成立。合资公司将为欧曼品牌注入先进的技术和管理，通过全价值链升级，进一步提升欧曼品牌竞争力，推动中国重卡行业由大迈强。</string>
<key>k10136</key><string>中国重汽</string>
<key>l10136</key><string>4</string>
<key>e10136</key><string>中国重型汽车集团有限公司(简称“中国重汽”)的前身是济南汽车制造总厂，始建于1956年，是我国重型汽车工业的摇篮，现为山东省人民政府国有资产监督管理委员会直接监管的省属重要骨干企业之一。中国重汽曾在1960年生产制造了中国第一辆重型汽车——黄河牌JN150八吨载货汽车；1983年成功引进了奥地利斯太尔重型汽车项目，是国内第一家全面引进国外重型汽车整车制造技术的企业。2007年中国重汽在香港主板红筹上市，初步搭建起了国际化平台；2009年成功实现与德国曼公司战略合作，曼公司参股中国重汽（香港）有限公司25%+1股，中国重汽引进曼公司D20、D26、D08三种型号的发动机、中卡、重卡车桥及相应整车技术，为企业长远发展奠定了坚实的基础。目前，中国重汽已成为我国最大的重型汽车生产基地，为我国重型汽车工业发展、国家经济建设做出了突出贡献。</string>
<key>k10137</key><string>奥兹莫比尔</string>
<key>l10137</key><string>5</string>
<key>e10137</key><string>通用汽车奥兹莫比尔分部是由美国汽车业开创者之一的兰索姆·奥兹于1897年建立的，1908年并入通用公司，它的前身是1897年由兰塞姆·奥兹和弗兰克·克拉克创建的奥兹汽车公司，它是美国最老的小客车生产厂。奥兹莫比尔是美国第一个大量生产销售汽车的企业，以产中档车为主。主要产品有阿莱罗(Alero)、 Aurora（曙光）、短剑(Cutlass)、激情(Intrigue)、88(Eightyeight)、摄政王(Regency)、剪影厢体车 (Silhouette)等。</string>
<key>k10138</key><string>通用</string>
<key>l10138</key><string>2</string>
<key>e10138</key><string>通用汽车公司（GM）成立于1908年9月16日，自从威廉·杜兰特创建了美国通用汽车公司以来，通用汽车在全球生产和销售包括 雪佛兰、别克、GMC、凯迪拉克、宝骏、 霍顿、五十铃、解放、欧宝、沃豪 以及五菱等一系列品牌车型并提供服务。目前，通用汽车旗下多个品牌全系列车型畅销于全球120多个国家和地区，包括电动车、微车、重型全尺寸卡车、紧凑型车及敞篷车。</string>
<key>k10139</key><string>眼镜蛇</string>
<key>l10139</key><string>3</string>
<key>e10139</key><string>上世纪六十年代，英国人谢尔比将福特生产的顶级V8发动机装到了AC公司(英国的一家小公司)的眼镜蛇跑车上，大获成功。福特将AC公司买了下来，谢尔比也跟着为福特效力，一直致力于眼镜蛇系列跑车的开发，包括在跑车历史上引起巨大震撼的眼镜蛇427超级跑车。</string>
<key>k10140</key><string>达西亚</string>
<key>l10140</key><string>3</string>
<key>e10140</key><string>达西亚（Dacia）是与罗马尼亚的汽车工业一起成长起来的汽车品牌，成立于1966年。与雷诺汽车的合作是达西亚快速发展的开始。1999年，达西亚正式成为雷诺集团的一份子，使得达西亚成为了一个国际性品牌。近日,罗马尼亚的汽车工业受全球经济低迷冲击，这家汽车公司同样难以逃脱销量下滑的厄运,计划采用临时性停产的策略来缓解其自身的运营压力。</string>
</dict>